三十秒科學–痴肥導致糖尿病的其中一道論述

痴肥一直被譽為會增加患上糖尿病的機會。而箇中的理論，現今仍有著爭議的空間。

本集將會討論眾多理論之中的其中一種，adipose tissue expandability hypothesis。

（圖2）Adipose tissue expandability hypothesis的理論就是，身體專責儲存脂肪的脂肪細胞不勝負荷，無法再繼續膨脹增大儲存脂肪。

正因如此，身體其他的細胞例如心臟細胞、肌肉細胞、胰臟細胞等亦唯有幫忙儲存脂肪。

而這樣做的後果不但會損毀各種細胞的運作及功能，亦大大減低它們對胰島素的反應，導致血糖長期高企(糖尿病)。

（圖3）同時間，歲數增長亦是增加患上糖尿病的風險。

無獨有偶，處於45-65歲的癡肥患者，其真正專責儲存脂肪的脂肪細胞存量是比同齡健康人士少25%左右。

而天生因基因變異(PPARy, Sepin/ BCSL2, Lamin A和AKT2)而患上全身脂肪失養症的患者，脂肪細胞比例比正常人為少，其身體細胞出奇的更容易對胰島素不產生反應，導致更容易患上糖尿病。

這兩點亦是Adipose tissue expandability hypothesis的重要支持理據。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

like

薯巴

好膽心自己有

現時其實有冇理論去講糖尿病同肥既因果關係邊個係因邊個係果

唔太清楚

如果係咁
做liposuction=減少緊fat cell count
會唔會啲走曬去做lipo既celebrity糖尿病死q曬

應該機會會有所增加

糖尿係咪有機會自己好返？

肥所以糖尿， 同埋
糖尿基因+肥 所以糖尿

The passage from obesity to diabetes is made by a progressive defect in insulin secretion coupled with a progressive rise in insulin resistance. Both insulin resistance and defective insulin secretion appear very prematurely in obese patients, and both worsen similarly towards diabetes.

As a whole, longitudinal studies have revealed that people with a genetic predisposition to impaired insulin secretion develop diabetes when they have acquired insulin resistance due to obesity.

In people with diabetes, insufficient insulin prevents the body from getting glucose from the blood into the body's cells to use as energy. When this occurs, the body starts burning fat and muscle for energy, causing a reduction in overall body weight.